教局妄下禁令 名校生抗命

教局妄下禁令 名校生抗命

庇理羅士女子中學逾百名學生昨於校內集會反對立法，斥政府企圖令學生滅聲。謝榮耀攝

【波及校園】

【本報訊】為配合《蒙面法》實施，教育局昨日下午發信，要求全港學校發通告，除了提醒學生及家長在集會遊行蒙面可能犯罪，更稱「原則上」校內校外都不應用任何方式蒙面，包括戴口罩，並要求學校「處理」沒有依從指示的學生。教育界及法律界質疑教育局的呼籲並無法律基礎。中學生罷課籌備平台呼籲學生繼續戴口罩上學，多間名校的中學生直言已撕毀通告。

記者：周 婷 羅惠儀 潘柏林 鄧力行

相關新聞：「香港人反抗」口罩衞人權

教育局信件指出，學生日常活動絕對沒有需要亦沒有理由蒙面，明確指出除非有宗教或健康理由，否則學生外出時不要以任何方式遮蓋面孔，以免誤墮法網；學生在學校內也不應蒙面，教師應為學生樹立好榜樣。如學生身體不適應留在家中休息。該信並沒有宣佈停課，亦沒有任何針對青少年的宵禁安排。

女生促勿蹈烏克蘭覆轍

中學生罷課籌備平台呼籲全港學生繼續戴口罩上學。庇理羅士女子中學學生昨放學後舉行集會反對立法，逾100位學生參加，在各級樓層叫口號和唱歌。丘同學指，校方要求同學盡快回家，但並取消未來幾日學校活動。她批評政府用蒙面法企圖令學生滅聲，不敢走上街頭或作政治表態，或重蹈烏克蘭立蒙面法引發革命的覆轍。另一位參加集會的A同學指，蒙面法只會有反效果，「我哋同學都好激動。唔係覺得話好驚，而係更加覺得要出嚟」。

相關新聞：沙田焚城 五港鐵站被毀

學校非公眾地方 律師斥無理

香港華仁書院不少學生離校時戴口罩，有學生直言已撕毀通告，會繼續戴口罩上學。中五羅同學指政府進一步激起民憤，「𠵱家出去集會都係唔合法㗎啦，繼續出去蒙面其實都冇咩，我俾人捉到先算啦」。中三邱同學亦指很多同學都已撕毀通告並扔棄於垃圾桶。皇仁書院中四何同學指，蒙面法中健康理由沒清晰定義，流感高𥧌期沒有生病學生亦會戴口罩。

教協副會長、律師莊耀洸質疑「睇唔到（教育局）理據」，多項法律條文列明學校不屬於公眾地方。近年其中一個說明學校非「公眾地方」的案例，是興德學校訴訟，屯門法院裁判官葉啟亮特別提到，學校要提供安全環境給學生，「並非公眾地方」。

莊續指，如果有教師、學生因任何原因戴口罩，警方無權入校園執法，亦看不到校方有任何法律基礎可就此報警。

有小學校長向《蘋果》表示，學校非公眾地方，理論上該信指不可在校內蒙面的說法根本不適用，「小學生戴口罩都係有需要或擔心受感染，好難理，亦唔會理」。針對一旦再有學生發起校內集會，並有學生或教職員在相關集會中蒙面或戴口罩，教育局是否會建議或要求學校報警，警方是否有權入校內執法。

上一則
上一則
民間記招聲明：一國兩制崩潰

下一則
下一則
三大學停課 樹仁禁學生採訪示威

「香港人反抗」口罩衞人權
沙田焚城 五港鐵站被毀
市民下班參戰 黃大仙兩人中橡膠彈
林鄭圖攬炒 香港步向極權
百年惡法 六七曾引用
網民號召今全民蒙面大遊行
緊急法開先例 恐禁TG連登
「先訂立後審議」扮賦權議會
岑敖暉申暫緩令 高院拒絕
陳文敏憂助警方無理拘押
只許警察隱身 百姓捱濫暴
李家超寸記者只關心保護罪犯
建制派聯署傾力護航
Webb狠批：勢嚇窒外資
民權觀察：威脅記者 救護 工作
民間記招聲明：一國兩制崩潰
三大學停課 樹仁禁學生採訪示威
中大生：凸顯政府無能
警查聖若瑟生 校長挺身理論
學界賽 港超聯急取消
衝衝子執生應對 「要行得更前」
「蒙面發」全黑上街迎惡法
打工仔超市搶糧 全城變相戒嚴
外媒斥惹反效果 毀港聲譽
大馬總理：林鄭應辭職
烏克蘭推惡法不足兩周廢除 英法成效低
港澳辦力挺 台轟走向戒嚴
王丹料港北愛化 軍警長駐
警施酷刑 急救員嘔12小時
邵家臻：囚友指警叫黑幫7.21施襲
油尖旺200人牽手撐健仔
教師罵「曱甴」300人圍校
警闖校園搜公大生 校長拒回應
港鐵指關站「迫不得已」 設施缺零件維修
健仔准保釋留醫 免警方看管
校友絕食 抗議何傳耀拒譴責警暴
9.29及十．一衝突 九被告出庭 揭警逼少年自毆
青年控襲警500人聲援
貼《蘋果》員工私隱 官取網民IP
網傳警二代被打 警速告幼師
首日324人報名戰區選 黃之鋒涂謹申搶閘
黃台仰：中共才是真正敵人
全城反暴政 警槍傷少年蒙面惡法引火自焚

香港學生世界第一